\newpage
\section{Automatisierte Tests}
\label{sec:automatic-tests}

 Im Fokus auf robusteren Code und das Vereinfachen von Modifikationen am Code, wurden automatisierte Tests, für verschiedene Teilbereiche der Simulation, angelegt.
 Diese Tests wurden mithilfe des Unity Test Frameworks entwickelt und ausgeführt. Es ist möglich diese in Unity unter \glqq Windows --> General ---> Test Runner\grqq einzusehen und auszuführen. 

\subsection{Herausforderungen und Learnings}
\label{sec:automatic-tests:challenges}
Das Schreiben automatisierter Tests brachte zahlreiche Herausforderungen, aber auch wertvolle Learnings mit sich. 
Zum einen traten Probleme beim Einrichten des Unity Test Frameworks auf. Dieses setzt nämlich voraus, dass alle Tests zu einer \glqq Assembly Definition\grqq gehören. Aus einer \glqq Assembly Definition\grqq kann nur auf andere \glqq Assembly Definitions\grqq zugegriffen werden. Deswegen mussten wir das komplette Projekt und auch externe Abhängigkeiten auf \glqq Assembly Definitions\grqq umstellen.
Außerdem war es eine Herausforderung, Klassen, die aus MonoBehaviour erben, zu testen, besonders falls viele Attribute der Klasse normalerweise über den Editor konfiguriert wurden. Diese Klassen haben sich als problematisch dargestellt, da sehr viel Mehraufwand durch die Einrichtung der Testszenarien entstanden ist. Zudem haben \glqq Awake\grqq und \glqq Start\grqq Events von Unity bei den Tests, für Herausforderungen gesorgt. Zunächst war nämlich keine Möglichkeit bekannt, wie Attribute vor diesen Unity Events gesetzt werden können. Am Ende wurde jedoch herausgefunden, wie dieses Problem umgangen werden kann.

Generell hat sich der Aufwand, automatisierte Tests zu schreiben, auch durch oben genannte Herausforderungen, als schwerer herausgestellt als erwartet. An manchen Stellen machte es den Eindruck, als sei es leichter manuell zu testen, als den genauen Testablauf in Unity darzustellen.

Wir konnten aber auch viel durch diese Erfahrung lernen. Zunächst sollte es, soweit möglich, vermieden werden, die zu testende Logik in aus MonoBehaviour erbenden Klassen zu implementieren. Die Logik sollte über das Humble Design Pattern in eine weitere Klasse, die nur die Logik implementiert und nicht aus MonoBehaviour erbt, ausgelagert werden. Außerdem konnte festgestellt werden, dass alle Tests in derselben Szene ausgeführt werden, weswegen alle erstellten GameObjects, auch nach dem Test wieder entfernt werden müssen. Zuletzt fanden wir heraus, dass sich die Tests lohnen, um nach Änderungen am Code, sicherzustellen, dass die Logik weiterhin korrekt funktioniert.

\subsection{Ergebnisse}
\label{sec:automatic-tests:areas}
Diese Bereiche von der Simulation haben automatisierte Tests:

\begin{enumerate} 
    \item Verkehrssystem: 4
    \item System, welches für das Anpassen der Simulation zur Uhrzeit zuständig ist; 7
    \item System, welches für das Aktualisieren der Ankunftstafel von Bahnen zuständig ist: 1
    \item System, welches für die Geräuschkulisse zuständig ist: 2
    \item System, welches für die Pfadgenerierung zuständig ist: 1
    \item Das Hauptmenü: 2
    \item Fahrstühle in der Simulation: 3
    \item Darstellungen von Barrieren: 6
    \item System, welches für das Erstellen und Löschen von NPCs zuständig ist: 2
    \item Die Ampelsteuerung: 8
\end{enumerate}

Durch diese Tests konnte eine Code Coverage von 30,5\% erreicht werden.